<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>tistel on Virtuella Floran</title>
    <link>/categories/tistel/</link>
    <description>Recent content in tistel on Virtuella Floran</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/categories/tistel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kåltistel</title>
      <link>/posts/kaaltistel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/kaaltistel/</guid>
      <description>Kåltistel, Cirsium oleraceum Scop.
N. Kaaltistel. F. Kaali-ohdake (&amp;quot;kåltistel&amp;quot;). Denna art skiljer sig från de föregående genom blomkronornas blekgula färg (de rödblommiga tistelarterna kunna någon gång anträffas med vita blomkronor och hava i så fall holk och stjälk ljusare gröna). Beväpningen är här liksom hos åkertisteln (se ovan) inskränkt till bladflikarna, och tornarna äro mjuka, knappt stickande. Stjälken har inga nedlöpande lister. Anmärkningsvärda äro de breda, hjärtlika bladen kring blomkorgarna och deras ljusa, vitgröna skyltningsfärg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kärrtistel</title>
      <link>/posts/karrtistel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/karrtistel/</guid>
      <description>Kärrtistel, Cirsium palustre Scop.
N. Myrtistel. F. Suo-ohdake (&amp;quot;kärrtistel&amp;quot;). Kärrtisteln skiljer sig från föregående art genom högre och smärtare växt, ända till 2 m hög stjälk och smärre, äggformiga holkar. Tornarna äro mycket kortare och finare, ehuru talrikare på bladen och stjälkens lister; holkfjällens tornudd är så kort, att holken nästan är obeväpnad. Stjälk och grenar hava i allmänhet en rödbrun anstrykning, och bladen äro mörkgröna. Denna arts växtlokaler äro också helt olika [23]vägtistelns, nämligen fuktiga eller t.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vägtistel</title>
      <link>/posts/vagtistel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/vagtistel/</guid>
      <description>Vägtistel, Cirsium lanceolatum Scop.
N. Veitistel. F. Piikki-ohdake (&amp;quot;taggtistel&amp;quot;). Våra växtbilder från den skandinaviska norden inleda vi med den familj, som står högst bland de tvåhjärtbladiga blomväxterna (dikotyledonerna), nämligen korgväxterna. Vi säga att de stå högst, emedan deras byggnad visar en hög fulländning i många avseenden, särskilt till blomman, blomställningen och frukten. Dessa organ förete nämligen här många säregna och planmässiga bildningar, varigenom en korgväxt måste anses stå mycket högt på utvecklingens trappa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
